@inproceedings{Muller-Francois-Roekhaut-Fairon:TALN:2016,
    author = {M\"{u}ller,Adeline and Francois,Thomas and Roekhaut,Sophie and Fairon,Cedrick},
    title = "Classification automatique de dict\'{e}es selon leur niveau de difficult\'{e} de compr\'{e}hension et orthographique",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "372-380",
    note = "Automatic classification of dictations according to their complexity for comprehension and writing production",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente une approche visant \`{a} \'{e}valuer automatiquement la difficult\'{e} de dict\'{e}es en vue de les int\'{e}grer dans une plateforme d'apprentissage de l'orthographe. La particularit\'{e} de l'exercice de la dict\'{e}e est de devoir percevoir du code oral et de le retranscrire via le code \'{e}crit. Nous envisageons ce double niveau de difficult\'{e} \`{a} l'aide de 375 variables mesurant la difficult\'{e} de compr\'{e}hension d'un texte ainsi que les ph\'{e}nom\`{e}nes orthographiques et grammaticaux complexes qu'il contient. Un sous-ensemble optimal de ces variables est combin\'{e} \`{a} l'aide d'un mod\`{e}le par machines \`{a} vecteurs de support (SVM) qui classe correctement 56\\% des textes. Les variables lexicales bas\'{e}es sur la liste orthographique de Catach (1984) se r\'{e}v\`{e}lent les plus informatives pour le mod\`{e}le.",
    keywords = "dict\'{e}e, lisibilit\'{e}, orthographe, ALAO.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/98.pdf"
}
